2018 THE 排名 港大再輸 NUS 北大清華排亞洲第四

英國「泰晤士高等教育」（Times Higher Education，THE）公布最新亞洲大學排名，香港首次打入10大最具代表性地區之一，名列頭20位的大學維持5間。

最新統計中，本港「3大」排名都有上升，港大、科大、中大分別位列第4、第5及第7位。不過浸大、理大、城大排名則下滑，當中浸大更跌6級至第55位。

港首列最具代表性10大地區
THE第6年公布亞洲大學排名，今年榜內列出亞洲350多間學府排名，香港首次成為最具代表性的10個地區之一；共有6間本地大學打入排名榜，其中5間躋身前20名。當中港大及科大均比去年升1級，分別排第4名和第5名；中大則升4級，首次躋身前10，排名第7。THE認為，今年本港大學的研究成果方面，取得較高分數；而在國際觀點方面，也獲得很高評分。

不過「3大」以外的學府，表現較去年遜色，THE認為引文減少，令排名受到影響，結果悉數下跌。城大及理大均降2級，分別位列第14及19位，而浸大表現較遜，排名下降6級至第55位。
精英與二綫校 差距料擴大

THE總編輯Phil Baty指出，香港只有700萬人口，能在亞洲排名前60名大學中，佔據6位是非凡成就。不過Phil Baty認為，精英和二綫大學之間的差距不斷擴大，香港排名較低的大學，未來將面臨排名進一步下滑的風險。

綜觀亞洲精英學府的表現，排名榜於2016年調整評審準則，即調低院校聲譽評分，但拉高科研收入所佔比例後，新加坡國立大學連續3年取得首位，THE指該校在所有領域的成績都有提高。至於清華大學及北京大學則分列第2及第3位，清華的排名更是首次超越北大，THE指今年趨勢是內地持續崛起，在排行榜幾乎佔兩成位置。THE指，其他國家學府受到內地的激烈競爭，排名有下跌，認為它們要加倍努力。

港大發言人回應指，校方致力為學生提供優質教育，在教學、研究及知識交流等多方面力求卓越，致力成為亞洲的世界級大學。至於中大稱會繼續追求教研卓越，以提供優質教育為己任。科大發言人就指，對最新排名亞洲第5感到欣喜，指校方一向視排名為參考，以助了解自己表現。

浸大稱排名結果只作參考，強調校方以教學與研究並重，首務是提供優質全人教育和進行具影響力的研究。理大則稱，不同排行榜考慮的因素也不相同，評估一所大學成功與否因素眾多，並非單憑排名來衡量。

是但啦

鏗哥做咩唔入（究竟hku太奸詐,定係中大太誠實）post 一齊參與討論？

shitty byebye

拿國家同香港比

台灣d大學去哂邊？

最頭台大，亞洲 25

睇黎強制讀普通話都升唔到排名wo
幾時強制讀埋西班牙文，德文，法文，日文，韓文，阿拉伯文
話哂語言好重要吖嘛

Poly仔表示 I see..

全世界排名

THE擺明針對吾城

無討論價值

典解 解
唔通你一早已經睇穿咗hku嘅奸詐一面

搵工個陣 HR 根本唔會理咩排名

咁你而家又出post

留名睇屌澳洲大學1000強不入

打 J

Shitty 119

NUS 真心強勁, HKU 將來都應該無法反超前

其實個ranking 係咪偏向英語系國家

Cuhk前左咁撚多

根據CUHKBanters post,因為中大會作數據